# Процесс оформления отпуска сотрудником

**Цель**: оформить сотруднику отпуск, внести необходимые данные в ERP.

### Описание процесса

Для организации процесса оформления и фиксирования отпусков сотрудников компании нужно составить бизнес-процесс с такой последовательностью:

1. Сотрудник инициирует процесс по оформлению отпуска и заполняет заявку в которой указывает:
    - тип отпуска (ежегодный, дополнительный, по семейным обстоятельствам, за свой счет)
    - дату начала отпуска
    - дату выхода из отпуска

2. В зависимости от должности сотрудника заявка должна поочередно согласоватся руководителями по вертикали (напр. согласовать отпуск инженера из инженерного отдела должны начальник инжереного отдела, а затем директор компании). На каждом из этапов руководитель может согласовать либо отменить заявку. Если на данный момент должность руководителя вакантная - то этот шаг пропускается.

3. После руководителей заявка должна попасть на согласование HR-менеджеру.
    - в случае если на этапе согласования заявку не согласовали - то она попадает назад к инициатору с пометкой о том что она не согласована.

4. После успешного прохождения всех этапов согласования данные про отпуск должны записаться в ERP.

5. В 10:00 крайнего рабочего дня перед началом отпуска на инициатора должна назначиться задача с целью подтвердить либо отменить свой отпуск.
    - в случае если инициатор отменил отпуск - то запись про отпуск должна быть удалена из ERP. 
 